% @Source RP
% Difficulté 1
On  a effectué une enquête auprès de \num{6500} médecins inscrits
au Conseil de l'Ordre, dont \num{2860} spécialistes.

$60\,\%$ des médecins sont des libéraux et $56\,\%$ des médecins libéraux
sont des médecins généralistes.

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
    width=0.8\linewidth,
    colspec={X[c,0.3]*{4}{X[c,1]}},
    hline{2}={3-5}{},
    hline{3-6}={2-5}{},
    vline{2}={3-5}{},
    vline{3-6}={2-5}{},
    stretch=1.6,
    row{1}={font=\ttfamily},
    row{2}={
        bg=colorPrim!20,
        font=\bfseries
      },
    row{3-5}={ht=15mm},
    column{1}={font=\ttfamily},
    column{2}={
        bg=colorPrim!20,
        font=\bfseries
      },
    cell{1}{2}={bg=white},
    cell{2}{1}={bg=white},
    cell{2}{2}={bg=white},
    rows={valign={m}},
    }
      &          & A            & B            & C          \\
      &          & Généralistes & Spécialistes & Total      \\
    1 & Libéraux & \num{2184}   & \num{1716}   & \num{3900} \\
    2 & Salariés & \num{1456}   & \num{1144}   & \num{2600} \\
    3 & Total    & \num{3640}   & \num{2860}   & \num{6500} \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{itemize}
  \item $\mathtt{C3}=\num{6500}$ (donné dans l'énoncé, c'est l'effectif total).
  \item $\mathtt{B3}=\num{2860}$ (donné dans l'énoncé, c'est l'effectif marginal des spécialistes).
  \item Un médecin de cette enquête ne peut-être que généraliste ou spécialiste donc :
        \begin{align*}
          \mathtt{A3} & = \mathtt{C3}-\mathtt{B3} \\
                      & = \num{6500}-\num{2860}   \\
                      & = \num{3640}
        \end{align*}
  \item On a $60\,\%$ des médecins sont des libéraux donc
        \begin{align*}
          \frac{\mathtt{C1}}{\mathtt{C3}} & = \frac{60}{100} \\
          \frac{\mathtt{C1}}{\num{6500}}  & = \frac{60}{100} \\
          \mathtt{C1}                     & = \num{3900}     \\
        \end{align*}
  \item $56\,\%$ des médecins libéraux sont des médecins généralistes donc
        \begin{align*}
          \frac{\mathtt{A1}}{\mathtt{C1}} & = \frac{56}{100}                 \\
          \frac{\mathtt{A1}}{\num{3900}}  & = \frac{56}{100}                 \\
          \mathtt{A1}                     & = \frac{56}{100}\times\num{3900} \\
          \mathtt{A1}                     & = \num{2184}                     \\
        \end{align*}
  \item On déduit les autres cellules du tableau à l'aide de différences.
        \begin{align*}
          \mathtt{C2} & = \mathtt{C3}-\mathtt{C1} & \mathtt{B1} & = \mathtt{C1}-\mathtt{A1} & \mathtt{B2} & = \mathtt{B3}-\mathtt{B1} & \mathtt{A2} & = \mathtt{A3}-\mathtt{A1} \\
                      & = \num{6500}-\num{3900}   &             & = \num{3900}-\num{2184}   &             & = \num{2860}-\num{1716}   &             & = \num{3640}-\num{2184}   \\
                      & = \num{2600}              &             & = \num{1716}              &             & = \num{1144}              &             & = \num{1456}              \\
        \end{align*}
\end{itemize}